未見港人申請急增，馬來西亞暫停「第二家園計劃」

全國人大常委會日前（30日）通過「港區國安法」，移民再次成為港人的熱門話題。而移居熱門勝地之一的馬來西亞，宣布暫停「第二家園計劃」（MM2H），並正重新審視有關計劃。有業界人士表示，即使「港區國安法」落實，也未見港人申請MM2H計劃的人數急增。

疫情「鎖國」 暫停處理MM2H申請

馬來西亞旅遊部長Nancy Shukri表示，大馬政府決定暫停MM2H中心的運作，她表示該國因新冠肺炎疫情鎖國，導致旅遊業停滯，希望藉此機會改善MM2H計劃。她亦強調，旅遊部與移民局正重新審視計劃，預計會於今年12月完成工作。

但馬來西亞第二家園全國顧問協會總會長林國獅表示，大馬政府在去年9月至11月，已拒絕了9成的MM2H計劃申請者，是該國近14年來最高的拒絕申請率。馬來西亞因此而損失7.76億令吉（約14億港元）。

「港區國安法」落實 未見港人申請急增

林國獅又表示，雖然「港區國安法」落實，但未見港人申請MM2H計劃的人數急增，估計港人可申請移民或定居的國家和地區選擇很多。MM2H從2002年推出至今，以中國人申請居多，其次是日本、孟加拉、英國和韓國等地，為馬來西亞帶來400億令吉（約723億港元）的收入。

MM2H門檻較低 100萬港元可獲10年長期居留簽證

馬來西亞的「第二家園」計劃（MM2H）的入場門檻相對較低，申請者只需要有50萬令吉（約90萬港元）的存款，另外月薪也要高於1萬令吉（約1.8萬港元），就可以長達10年的居留簽證居住在馬來西亞，且可無限續簽，但一般情況下都不得於當地工作。

去都on居

on9先去馬拉

馬拉就算吧啦

依家可以去英加澳美

鬼會去大馬同堆藍絲癲

有南洋血統的黃世澤
講南洋唔係移民的理想地

Matt哥都去𠹌咗 你哋做咩唔跟

好人好姐去黎做咩？

無得做野我去泰國好過啦

無人想去

你無撚野下 當自己美國?

啤梨

仲去獨裁國家想走多次咩

台灣 五眼 屌打你地啦馬拉

俾藍廢去架

戇鳩先至會去

on9
擺明搵笨實

仲要
以為自己發達國家？

唔怪得啤梨依期唔再提第二家園計劃,轉搞台灣團

雖然無乜必要去， 但都唔可以否定其他東南亞國家對香港人釋出的善意

果度賣懷舊呀清,個個生活八十年代香港咁

戇鳩，以為自己好有寶！

不了

當人on9咩第二家園

有得揀都唔會揀佢啦

10年之後要再續，傻既先去

去馬拉 同去 monkey國差唔多

UK > 馬來西亞

係移民都唔會去馬拉依啲垃圾國家，當地華人仲紅撚過中國人，黃明志果類正常人佔1%都唔知有冇。移去馬拉不如留係香港。

馬拉呢類 真係去撚咗都會 分分鐘送中

有英美加去
仲去馬拉做乜9

佢地先喺真本土優先，香港學到佢一半咁已經無乜民怨。

畀d戲啦馬拉, 做到咁假有咩意思?

恕我直言，高學歷有才能既會去歐美澳、或新加坡，成日返大陸又有少少錢既上左年紀無乜學歷既至會揀馬拉

咁撚多大馬五毛
過去做乜春

但本土唔包華人

講得啱，都係俾一個選擇
而且吉隆坡又可以通用廣東話，嗰啲教育水平低嘅香港人咪可以去囉

垃圾國家，多藍屍。

最好笑係佢當初 黃既唔收
藍既popo 唔收

咁撚有人揀你咩
呢個時候仲係 中立得既
多數都係離地離地 已經有哂外國國藉

馬拉人先係真本土

當地馬拉人同當地華僑本身都已經唔岩啞
加上當地堆支那藍絲又同香港人唔岩啞
香港人去到真係做N等公民

去大馬同去大陸有咩分別?
大馬華人10個有9個都係奶共

今日係街發現，唔知咩黎

On9 狗都唔去

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

啤梨哥

俾一百萬去個落後國家， 仲要唔係移民， 只有個十年簽證， 邊有咁on9 會揀佢

之前申請咗果啲人

第二家園本身主要唔係用嚟吸中國人嘅咩

唔去啦，我有BNO

梗係唔去馬拉啦，係都去五眼或台灣，就算語言唔通去日本都好過去馬拉

馬來西亞？個藍屍plan狗都唔唬

馬拉好紅下喎，邊個會去

靜靜雞摺埋，咪衝出嚟柒啦屌你老母！

係喎，佢咪無得撈

唔好on9啦，堆真本土比巫族人逼撚死曬

真。起碼泰國多野玩。

除左D屋大好多之外，仲衰過喺香港！

馬拉點都好過monkey，不過真係太多大6人

去泰國囉，雖然鬼多，但華人亦多
搬到應該唔搞你掛

如果退休年齡冇錢冇語言得幾球野算好好，起碼天氣冇咁凍

後生唔會諗

可以返大英祖國就梗係返英國

英國人
做乜走去馬來西亞？

熱狗算把啦！

大家又唔洗咁激動
可以重溫下 走佬去馬拉

自己限制自己自由？

過到去用簡體

中共殖民區

有得去五眼 去馬拉做乜鳩？

好人好姐都唔去馬拉啦

點解無人去既？

大把鄉級村級幹部唔夠錢送家屬去歐美做投資移民 退而求其次去住馬拉呢類三四線國家保住啲錢架 唔係嘅話馬拉咁嘅國家點會成近千億進帳啊

佢都算熱狗呀？
我留意下啦咁，真係唔多明本地社運
不過黃洋逹係堅好克人憎

另願去台灣都唔去馬拉

之前唔係話唔會收啲搞事嘅黃絲咩
雖然都好似話過唔收黑警
咁佢地target係永久中立港豬同藍屍?

去馬拉真係on 9 中之9

一睇就知馬拉呢d 回教國家同香港一樣都係「無未來」啦

「釋出善意」係支那垃圾中文

馬來西亞華人投共，原因係因為土人政府有一系列嘅不公平政策，佢哋覺得自己被壓迫，所以馬來西亞華人認為只要中國共產黨強大，就性幻想自己可以得到更加多嘅權益，但問題係人哋國家的而且確係土人佔六七成，人哋選舉選完之後傾斜土人都好合理，都唔知嘈乜。

啤梨都話老婆同仔去英國啦

馬來西亞的而且確係土人佔大多數，人哋點選呀都係土人政府嚟㗎啦，人哋自己傾斜土人，又有乜好嘈呢。
性幻想投共就可以令到土人忌憚你，精神自慰，得啖笑。

桂民海

宜家全世界發達國家爭住要香港人，駛要你馬拉

去到唔可以做野，去來燒錢咩

佢之前好似有叫人投票土共，雖然飯桶都唔係咩好嘢！仲有佢收錢幫人副簽BNO, Home Office is watching you !!!

都on L 9 又要比錢又有國民身份，錢就cap我既，去都又咩撚都唔係，又唔比做野，去來把撚咩

十年之後科多一球唔該

電話號碼有聲

仲要馬華藍絲比例高過香港咁多
啲人心諗留返喺香港仲好

其實佢狂讚馬拉我已覺有問題
係囉，HMPO個網其實講明唔可以代辦
不過問題係好多KAI子唔識自己搞

大馬政府在去年9月至11月，已拒絕了9成的MM2H計劃申請者

乜料？9成都唔批？

依個計劃根本對香港人係有同冇都唔係好大分別

去貪污獨裁國避難咩玩法？

去馬拉不如留係香港
兩邊都係垃撚圾

有後代都唔會諗

其實未必關香港事，個計劃唔係淨係比香港人，你可以諗其實係因為佢政局唔穩定，一大劈好似屎咁嘅政局，老馬個政權同土人高官未諗好點分贓。

把自己看得那麼高.jpg

去得馬拉都係d有小小錢又唔係多既
去果邊買間屋仔女讀國際學校
平平地過世就算
要走一走就走唔洗到而家先會去
而家先走既都係響往西方自由世界既人

去新加坡同馬來西亞同留係香港有咩分別

馬拉

留意返馬來西亞同中国無任何引渡協議 即係對逃避緊支共嘅人嚟講拎幾十萬出嚟就換到最少10年平安生活 你話抵唔抵

藍絲天堂

拎居留權冇護照要2,000,000美金添，去歐洲都係$50歐羅，馬來西亞土人政府想搵錢想到癲咗㗎啦。

獨裁國家都已經夠衰
仲要係歧視華人嘅地方
去馬拉都on9

歐洲50萬歐羅

但一般情況下都不得於當地工作。

Who fucking care?

馬拉有咩善意
馬拉人歧視華人，馬拉華人崇共到不得了
根本馬拉支持香港人都冇0.1%

又唔可以咁講，新加坡科技好發達㗎

同香港有 而家有國安法

又紅又藍又奶X仲要獨裁 貪污

66982429 講咩呀 屌你老母 你呢個有耶生冇哪教既含家產

馬拉不了

去同藍絲一齊住？不了

中国幾時先會正式收返做特別行政區

冇得入籍
雖然有都未必多人揀

二次移民

所以馬來西亞咪索性趁疫情停咗MM2H

啤梨哥點搵食

真係咁撚鐘意食黃亞華燒雞翼咩？

馬來西亞會唔會太睇得起自己
唔係以為咁就connect香港人

Mm2h得10年而家咁樣大劈 就算開番都小人申請喇 一陣10年後你唔比我咪仆街

上年年中好多師奶馬拉移民agent搵食

你講既真本土係咩人？
願聞其詳

唔好屌住先啦,吸唔吸引一回事,呢個計劃bam鳩黑曱甴架

好多人去馬拉睇樓團，未必一定係真移民去，作投資或買個保險

叫d黑驚大劣狗去囉

最抵死係支那又唔認佢地, 馬拉人又唔當佢地係一份子
同埋係得香港政策先會傾斜新移民

馬來西亞好似都係獨裁

咁又幾好 想去

馬拉好撚多5毛

簽證咋
唔係入籍

呢個地方政治上靠攏中國，高危

獨裁係針對華人，土人冇乜問題，爽yy,所以馬來西亞如果你話佢有政治問題，不如話講嚟講去都係種族問題。

求下我囉
我連登軍師唔係咁隨便

去左馬拉既華人
讀書生仔都係要去香港台灣星加坡
馬拉收入又低
去馬拉真係搵自己笨

土人直頭係壓迫佢哋，不過咁，因為土人本身嗰個質素真係好差，又蠢，又懶，又鍾意貪污，所以基本上有錢人都會係華人。

唔俾當地做嘢 去訓覺？

x3 去馬拉我令願去泰國

留俾杜生

啤梨無得呃飯食了

係囉，人地保護真本土就屌人歧視。
連燈仔真係難服侍

仲要唔准工作，好鬼計算，預啲人退休帶一大筆錢去只係消費，預人嘆世界，冇生產力，而呢堆佢收嘅人上晒岸，唔藍都難

巫族先係本土

去玩兩星期都嫌太長

唔俾人入藉喎，香港都唔會咁啦

你覺得桂民海嚮其他國家會無事？

巫族咪即係馬來人，即土人，佔六七成

我睇黃明志都知馬拉咩料啦
去馬拉同留香港有分別咩

呢個先問題，無人保證可以到時一定approve ，不過應該都多左香港人去左

所以咪話香港學到佢咁，香港起碼少一半民怨。
新移民買樓唔俾入藉，無得攞福利，你估香港仲有無咁多新移民。

黃明志嘅原罪係因為佢係華人
佢係土人就冇事

sorry,呢個計劃連公民都未係

永住權紅色身份証要投資二百萬美金定期五年，無護照，搵鬼去咩

連登仔世界觀就算啦無謂同佢哋認真

馬來西亞有人咁大嘅蝙蝠

Shithole country

有加拿大、澳洲、英國、美國、台灣揀

點解要揀你馬拉

係好有創意，但咁又點？要自我審查到幾時

點解要去馬拉

正確

今期勁多人被reject，我今朝都收到agent 電話話decline 左，正PK!

識玩呀
開得嗰一陣扮收香港人
佢係咪覺得賺咗好多輿論分

你唔好睇得啲馬來西亞土人咁高，佢哋智力係好低的，主要都係應該係新政府分贓不均。

cls 我睇咗前幾個留言都打個突 估唔到有人咁講嘢仲要為數不少 走難喔依家 以為自己vip咩 唔啱心水咪skip 使唔使冷嘲熱諷又咁又咁

難講，秦國對華態度軟開，其他國家其實未必捉到桂

去馬拉我寧願留香港

matt哥唔係真係去左？ 死個種去左

自動送中again

都要多謝佢地對香港人既好意
但我怕去馬拉比人拉得仲快過係香港
引渡條例都唔洗
直接秘密國安同你用自己既方法直送支那

獨裁蛔教奶共監控国家

利申：試過機場send相不停被禁

垃圾馬拉

你老母垃圾地方自己住啦

垃圾

傻仔先去

其實你話優點呢，物價平囉，空氣好囉，馬拉華人女人個波好大囉。
廣東話通行囉。

好撚落後 頂唔順

好似啲豬閪咁以為自己好靚

文字只係載體
點解咁就係自我審查
又唔係唔講

乜尻善意啊戇尻
第二家園02年開始有啦，又唔係上年先開始有
上年仲要ban撚咗9成申請
話大馬政府對港人有善意個啲訓撚醒未

去馬來西亞 直接送中？
想去的人 請認清楚

冇護照去條柒

危地馬拉

個offer 唔吸引啦， 駛舊幾水先得10年， 冇公民身份

唔關事
馬來西亞個計畫本身on9
呃班廢老就得

有親戚喺馬拉
佢話當地唔易搵食
好多後生都走去monkey打工
再者 monkey 同香港有咩分別
你做順民實冇事
共狗唔會搞你
咁我不如留返喺香港啦
搞咁多野做咩

你唔係驚既做咩要轉載體？再講，佢要捉你你整呢d 都係會捉。

同之前black bloc 有咩分別，明明就係人人都black bloc 最安全，狗ss你一兩個黑衫，就唔敢再著，最後就最勇繼續black bloc 做野既人出哂事，醒啦屌

去一個憲法寫明非回教徒係二等公民嘅國家

真是荒謬

新加坡點都好過馬拉啦

係英國大把馬拉華人去左英國唔想返馬拉 都唔明點解有香港人想去.

咁移民嚟托撚
搞咁多野

唔係呀嘛有人有呢啲觀點
冇話你唔啱
但現實政治應該好唔啱你玩
你同班送頭論嗰班人應該會打交
我自己永遠攞最佳位置
唔會妄想囉

佢呢個計劃適合老野過去退休之嘛

岩呀，應該好似民主黨咁簽支持國安法，爭取35+就最撚有最佳位置

唔覺喎
最佳點睇都係唔簽啦係咪呀

緊係啦，又唔係要你唔簽，係佢地唔簽咋嘛

35+本來就係入佢被dp㗎啦
仲有第二個結局咩

你申請左？

馬來西亞擺明驚得罪支那

岩呀，就係講緊當風險唔係你受果陣你就最叻分析咩係最佳位置，到真係關你事果陣就縮呀

釋出善意－－示好

Sorry 無人想去

我係講緊大局最佳位置
唔撚係自己最佳位置囉好冇~
你又唔識我
你仲用因人廢言邊合邏輯

根本個plan係搵水魚，幫佢撐經濟
買完樓又要擺舊錢入銀行唔喐得

有人唔做退化做猴子？

釋條毛咩
呢個係人都收 根本唔關香港人事
仲要係10年居留權only

哩樣真係抵讚

仲要殘體字
回教國

仲要得10年

馬華

我驚馬拉奶共比例仲勁過大陸

去到又唔可以做野，
又冇得入籍，
去嚟把鬼？

見到黃明志就知馬拉係on9先去

真係荒謬 睇得自己咁高.jpg

以前就話馬拉移民個條件易多人考慮姐
而家度度都降低門檻,仲邊會去個強国藍屍集中地

去馬拉？ 同上深圳住有咩分別？

第二家園垃圾
講左咁耐仲有人提

移民點解要移去獨裁shithole?

有料到

之前上網睇大馬果面都好似香港咁
後生既支持民主多D, 老既支持共產黨多D

無人去所以停
費事柒

你up乜尻呀

唔好話呀 我有親戚因為第二家園同鍾意馬拉買左樓

Yes 上年申請，諗住香港有咩事著草用。

認同唔使去馬拉，但好心你呢啲柒頭收斂下，人地出於好心同政治原因收留你，你呢啲死戇鳩閪就話你地搶住要你真心好撚驚俾你呢啲唔知醜既人影衰

要移民就去英美澳

移去馬拉或者新加坡
倒不如留返喺度

「第二家園計劃」根本就弱智
住10年無公民權
10年後唔知會唔會趕你走

搵鬼去咩？ON

根本就係苛刻
仲衰撚過日本

由一個屎坑跳去一個大屎坑

啤梨最黑暗的一天

識好多黑狗打算移去馬拉

印度人嘅地位仲高過華人

其實你有無睇清楚個計劃詳情？真係好心收留你？

得十年正常人都唔屌佢啦

個個都高學歷有才能有錢咩

有唔夠1000萬港幣 去馬拉幾好使

身邊識人舊年諗住參加呢個計劃，仲同啲朋友拗點解要去馬拉，依家佢都唔駛諗

第二家園計畫好心收留黑警就真

馬拉邊個想去

垃圾國家，收皮啦，仲要奶共

去馬來西亞被引渡? 去黎有春用?

以中國人選擇最多《 大陸人真係好撚愛國呀

去馬拉不如返惠東包條女＂醉生夢死＂

66982429

沒得工作，鬼去

去馬拉咁點解唔留喺hk？

唔要芝麻

馬拉狗也不屌

我諗多數人都係貪生活指數低，好多架仔同鬼佬都去檳城，至少講明個度渡假退休唔太差。

佢一定係熱狗啦

戇鳩奶共國
去黎把撚

咁我寧願去monkey國啦

其實老老豆豆我係吉隆坡識d馬拉人都好撚唔鐘意支那
係得d低學歷/老坑Chinese 好迷支國，香港又咪有班藍屍
無謂係班fb藍屍影響成個國家睇法ge

而家馬來西亞一堆支那人同愛國馬拉仔

過去托撚咩，垃圾地方

仲去獨裁國家,等十零年後又走多次咩

mm2h. 冇工作權 不了

呃傻仔用

上面連登仔太直接得罪人多

冇學歷都唔去馬拉啦， 個政府揾巫師揾mh370未柒夠咩

見你個個po都回呢個，我就同你講
初頭就有創意，但愈黎愈多呢類作品既話就只會合理化自我襟聲，呢類方法好停啦，區議員都未襟聲，我地呢d唔係出名既小市民點解要自我襟聲呢?

移民熱門？

馬拉妹正到仆街

四個老婆

屌！我寧願去印度都唔去馬拉

台灣都屌打你馬拉地底泥

垃圾國家，有乜好去

我就會去。嘢又好食，屋又住得大，睇場戲$40唔使，仲要係市中心。可能我老就會想便享受

國旗似🇲🇾

唔好去，一D都唔吸引，我有親戚係個邊住，我去玩左成個月，大馬真係d樓大又平，其他冇咩吸引，物價都係平得香港少少，大商場賣既野9成香港都有，仲要價錢同香港差唔多。

大馬好Q悶，重點係天氣好撚熱

走得果d香港人個個袋緊幾球會去呢d垃圾第三世界國家咩？

改左電話啦

去馬來西亞對於藍絲不如翻大陸住

馬拉出世嘅華人就認命啫
香港人有得揀都去英美加澳

物價同台灣差唔多就真
不過其他都啱，去到外國當然無香港多資多彩，就算加拿大英國都係一樣。不過兩者比較既話，係比較次選係真。

有英國有加拿大有台灣，去馬來西亞做乜撚去泰國唔好？

居留權有鬼用
又唔係真護照

垃圾馬垃

其實係因為支那人

去同班福建佬住咩

呢個就算啦

食屎啦你自我閹割
仲要鼓勵埋其他人一齊自我閹割
屌你老母

而家英美澳加差唔多任揀咁滯，邊撚個會去馬拉

弱智先會去

唔一定

華人唔係發夢啦你

佢有錢收實讚咖，食相難睇到呢

唔覺, 後生年老都好都係奶共為主, 真係得1成左右係支持香港

中華人民共和國馬來西亞特別行政區

佢堅鐘意啦，自己都諗住去喎
仲SEND埋自己個囝過去讀書

上個月睇哂杜生果套<走佬去馬拉>
好似去渡假, 買樓都唔錯........

唔通魔鬼在細節, 投資移民d terms 變左??

馬拉看得自己那麼高

你唔駛做野搵食幾千萬身家,去慢慢咬,果度消費平,醫療唔太差,咪OK囉

但你得幾百萬,要搵食只會坐食山崩,仲要個居住權得10年,10年後佢唔俾你續就88

去得嗰度一定要有被動收入先生存到。
其實邊個地方都係，無被動收入既話個堆人只會越黎越窮

最重要係，第二家園計劃係無入藉，咁去嚟做乜？

不得於當地工作 ====> ? They get all your money via investment , but cannot let you get some back from job market. Is it what they mean?

應該俾你搞生意既,類似投資移民,但唔俾你打工,同當地人搶工做

佢最ON9係,我當冇投票權都算,
個居住權得10年,當你洗唔多錢,洗百幾萬買樓,之後俾人趕走,係咪ON9?

雷振子同ban屎雄去左

李家聲享受大馬悠閒

另外現年52歲的藝人李家聲約滿TVB後沒再續約，他參加了馬來西亞第二家園計劃，於2018年10月正式移居到檳城，於檳城購下逾千呎的單位，移居當地享受簡樸的退休生活。

原來家聲在2018年曾意外傷腳，以致斷腳筋及大動脈破裂，辭演TVB劇《大帥哥》。後來，他與太太Judy往馬來西亞檳城旅行散心，家聲表示首次踏足檳城便即愛上，形容當地的民風純樸，猶如舊時的香港。

大馬的樓盤的確比香港好
不過唔撚想去回教同選舉舞弊的國家

送都唔撚去

咁先醒，我前面都講過，有呢d保護本土主義先會有咁既政策。

香港學馬拉咁樣，就唔會有咁多新移民啦
香港新移民3年就上樓，1年就申請到綜援，
香港有呢d on9政策反而笑人on9

第二家園唔係拎嚟收大陸狗定唔知香港警犬嗰班㗎咩

食相好差
之前sell人去馬拉
而家BNO有就收哂聲

多9魚,一個主權國家收幾多移民自己可以隨時改,
香港係冇審批權,冇得話事,大陸俾幾多你就要食幾多,
仲有居住權同你講既申請社會福利係冇必然關係,俾你係度住=/=要俾福術你,
總之要移民我就唔會去馬拉俾人當韭菜割,10年後趕你走得個桔

呃人去馬來西亞真係要呃D盲撚, 同是但一個華人傾吓計都知成個國家都係系統性排斥華人, 點會要你

無審批權，但可以由教育徵費同取消福利入手。
班新移民好簡單嫁咋，有著數咪入黎囉，
無著數邊個會落黎。

馬拉咁做咪搞到你覺得連入藉都無份，一d 著數都無，咪唔入黎囉
咁簡單道理都唔明。

傻既先去馬拉

馬拉華人仲藍過小粉紅

social media除支那人最熱心同香港人開拖就係馬拉華僑，唔信去睇下各外媒Facebook page，每個關於支那或者香港嘅post都總有馬華同monkey坡搞事

我唔知東南亞排華仲嚴唔嚴重，但第二家園無得入藉，又咁多深藍垃圾，去台灣咪仲好

個個馬拉華人都諗盡方法走佬佢仲介紹人移民去

無記錯只是居住權,非公民.
無任何公民福利,
要另外審核伸請工作同讀書許可!!
(要工作visa & student visa)

深圳同香港咁

其實香港人大批過去專搞政治
扮晒假蛔批鬥批撚死啲藍絲
再奪埋國都仲得

第二家園係渡假plan
唔係移民plan
本身都錯撚晒

你親共wo dllm

但係有明禎bb喎

好似點續都入唔到籍

第二家園 < 馬拉二等公民

狗都唔屌

口講移民其實當你難民

係,
沒有任何國民福利
無工作權
不保障續會
但對退休人士係OK

benz 係去星加玻WO

大馬唔係奶共嘅咩 去到都咪又係另一個香港